<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="definition1">
        Improvisasi dalam musik jazz membuat jazz mempunyai perbedaan yang kuat daripada musik lainnya. Musisi jazz berpendapat hanya dalam
        musik jazz dapat melakukan improvisasi yang kaya dan tidak takut salah
        sehingga membuat pemain jazz leluasa mengembangkan tema-tema yang
        ada dalam berimprovisasi. Jazzer akan erat kaitannya dengan kreatifitas
        dan spontanitas saat melakukan improvisasi. Berhubungan dengan itu,
        musisi jazz tidak hanya melakukannya tanpa berpikir atau secara alami
        hanya sesuai perasaan apa yang akan dimainkan, namun ada prinsip-
        prinsip yang kuat didalamnya.
    </string>
    <string name="definition2">
        Improviasi adalah usaha memperindah lagu dengan merubah atau
        menambah sebagian melodi, tanpa merubah melodi pokok yang menjadi
        dasar dari lagu tersebut. Melakukan improvisasi dituntut untuk tidak
        serupa dengan improvisasi sebelumnya. Bahkan pada lagu yang sama
        dimainkan pada hari yang sama juga harus terdengar berbeda. Tuntutan
        kreatifitas yang tinggi terkadang menjadikan tidak realistis karena musisi
        dituntut tidak hanya berbeda dengan musisi lainnya tapi berbeda dengan
        dirinya sendiri.
    </string>
    <string name="definition3">
        Dalam bernyanyi, improvisasi dapat dilakukan sering dan dengan teknik yang benar. 
    </string>
    <string name="definition4">
        Vokalis harus mengerti akan unsur-unsur akord yang terkandung
        pada suatu lagu. Tidak hanya unsur akord, vokalis pertama kali harus
        berlatih crooning saat akan melakukan improvisasi. Crooning adalah
        sebuah teknik bernyanyi ringan seperti berbicara. Crooning tidak dapat
        dilakukan tanpa adanya swinging feel. Swinging Feel adalah suatu yang
        personal yang dirasakan dan dilakukan oleh seorang penyanyi saat
        menyanyikan lagu jazz. Terakhir yang tidak kalah penting adalah scat
        singing. Scat Singing adalah sebuah teknik bernyanyi yang sulit dan
        membutuhkan penyanyi dengan kemampuan menyanyikan melodi dan
        ritme menggunakan suara sebagai medianya. Scat sing merupakan
        pengucapan kata-kata yang tidak mempunyai arti sama sekali
    </string>


    <string name="profil">
    Belajar di Jurusan Pendidikan Seni Musik, Fakultas Bahasa dan Seni, Universitas Negeri Yogyakarta pada tahun 2016. Selain menimba ilmu, Padina juga kerap menjadi guru vokal sekolah musik di Jogjakarta dan menjadi coach vocal group untuk beberapa kelompok vocal group. Selain kegiatannya di bidang musik, Padina juga mempunya bisnis kuliner makanan ringam Bola Ubi Harapan dan usaha catering Waroeng Mbok Mbul.
    </string>

    <string name="OK">OK</string>
    <string name="GOT_IT">GOT IT</string>
    <string name="YES">YES</string>
    <string name="NO">NO</string>
    <string name="SETTING">SETTING</string>
    <string name="CANCEL">CANCEL</string>
    <string name="CLOSE">CLOSE</string>
    <string name="UPDATE">UPDATE</string>
    <string name="DISMISS">DISMISS</string>
    <string name="HIDE">HIDE</string>
    <string name="RETRY">RETRY</string>
    <string name="TRY_AGAIN">TRY AGAIN</string>
    <string name="DETAILS">DETAILS</string>
    <string name="FAILED">FAILED</string>
    <string name="TYPE_SEARCH">SEARCH</string>
    <string name="NO_IMAGE">NO IMAGE</string>
    <string name="DELETE">DELETE</string>
    <string name="DISCARD">DISCARD</string>
    <string name="AGREE">AGREE</string>
    <string name="DISAGREE">DISAGREE</string>
    <string name="OPEN">OPEN</string>
    <string name="SAVE">SAVE</string>
    <string name="NEXT">NEXT</string>
    <string name="BACK">BACK</string>
    <string name="SKIP">SKIP</string>

</resources>